法媒稱「強國崛起」中國直呼這是中國發展現狀 驚覺被反酸、急下架新聞

〔即時新聞／綜合報導〕法國第二大全國性日報《世界報》，於昨日星期天的頭版，放上號外專刊，在全法文的報紙上，斗大寫著中文「中國，強國崛起」。中國官媒《環球時報》、《央視》見狀，喜孜孜地直呼這就是中國迅速發展的現狀。但這篇文章其實諷刺許多中國內政，《央視》發現後嚇得趕快刪除新聞，但網頁的頁庫存檔仍看得到。

《世界報》專刊消息傳到微博後，引起不少中國網友熱血沸騰，直呼中國終於被全世界看到了，各大媒體也發文盛讚。但看得懂法文的中國人還是存在的，因此發現事情不單純，也開始在微博發出質疑的聲浪，導致原本在《央視》上報導的影片已被移除。然而微博上批評中國官媒弄錯法媒意思的文章，也莫名一個接一個地「被消失」。

據《法廣》報導，《世界報》原文的內容，關注在中共19大議題上，陳述習近平如何控制內政與經濟，藉此與美國抗衡。文章裡強調，習近平掌權後，加強對社會的管制，並且對企業集團下手，以便將其納入管理。更有甚者，中國政府還嚴管網路，讓網路世界陷入冰河階段。

《法廣》指出，《世界報》文章闡述習近平在「奪取政權」後，為了鞏固統治，才在軍方和民間大力打擊貪污。此外，中國開放派律師與記者，同樣受到嚴厲打壓，被政府緊密監控。因此，習近平對於中國內政，無疑使用了高壓統治手段。

識法文既中國人，真係幾勁

打飛機打到眼都盲埋

高招，柒咗又點，消滅晒講真話嘅人咪得。
現實版國王的新衣

撚狗咁撚

中伏有雷
同志快閃

柒到爆炸

有鬼人識法文咩，任佢吹，同希特拉字幕一樣

仲要係央視

仲有兩日就十九大 習大大洗唔洗剷走個新聞部

柒成咁，剷走央視都不為過

垃圾

啲法國佬專登撚班蟲

支那上親國際邊一次唔係戇鳩鳩

柒撚到

柒到唔敢睇

我就當呢篇新聞真係稱讚緊中國
但中國人唔係好不肖歐美㗎咩
又話咩唔好干預中國內政
咁點解法國人讚一讚你地班中國就舉世歡騰咁係咁轉貼
仲要最後被發現係唔識睇法文搞烏龍
仲有中國崛起到幾時?每年都提中國崛起

事實上就係法國酸。如果真係咁廢，法國會理嗎﹖

五毛死全家

大陸又係時候發起杯葛法國行動啦,

罷買法國貨啦

法國真心讚嘅就話連西方都認同中國力量
法國假膠抽水嘅就話事實法國妒忌，係到酸人

你地中國人思維真係好有趣
人地等閒冇野做，想串下你地中國唔得嘅，吹咩

自己柒左就話人酸

睇鹹片打完飛機就推介俾朋友睇話正，跟住發現個女優原來男人黎

香港當年用強國呢個詞語都係有反諷意思
支那竟然仲未知

官媒都有標題黨

啲外國語大學年中咁多人grad，央視一個都冇請以防呢啲情況？

你知唔知幾多中國人喺歐洲留過/留緊學

19大前成功撚狗央視

相信有提過滿大人
但支那咁要臉
肯定認頭先

cctv明明有法文台

班高層任人唯親
係咁上下啦

愛國果班

支那特色

有無識中文嘅法國人上網講返呢單嘢

直必腸

字都唔撚識

笑到gap gap聲

7撚到呢

仲未熱門？

真.柒出國際

見到嗰幾隻殘體字就叻唔切，真係十個關家姐都唔夠呢單柒

或者係法國佬睇到支共傳媒呢一點，特登準備呢塊大蕉皮

今次真係跣到佢地擹擹腰

又係你呀五毛狗

俾你歐洲讀完書精通外語
你會做商定做黨媒
仲有你點知畢到業個班人係有理智

法國人係香港見到
Cafe de coral
唔通又燒晒炮仗，大叫法國崛起咩

根本係本身自卑
有人留意就以為自己好叻
笑柒你咋，傻仔

法國佬好波

支那人柒小一陣當幫幫手啦

匪國集體炒車

CCTV不嬲都求其
之前又信撚左網上面啲傳言 喺節目入面話北韓有個動畫室有份製作迪士尼唔知邊套動畫電影

呢次真係全國炒車

好撚柒

嘻嘻

好應景

五毛狗不願面對之真相

大蟈勃起
仆街, J錯咗條偽娘添